% Класс документа
%\documentclass[fleqn,twoside,openright,a4paper,12pt]{report}
\documentclass[a4paper,12pt]{report}

% Пакеты для поддержки русского языка
\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Подключение кириллических шрифтов (требуется установка pscyr)
\usepackage[math]{pscyr}
\usepackage[english, russian]{babel}

% Подключение шрифта Antykwa Torunska Light 
%http://www.tug.dk/FontCatalogue/anttorl/
%\usepackage[light,math]{anttor}
%\usepackage[T1]{fontenc}

% Подключение шрифта Computer Concrete
%http://www.tug.dk/FontCatalogue/ccr/
%\usepackage{concmath}
%\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{alltt}
\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,amscd}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{booktabs}  % for \toprule, \midrule and \bottomrule
\usepackage{color}
\usepackage{datatool}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\usepackage[linktocpage=true,plainpages=false,pdfpagelabels=false]{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell,array}
\usepackage{paralist}   % inparaenum
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tocloft}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}

\usepackage[ruled,vlined,lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}

% Перевод плагина
%\SetKwInput{KwResult}{Результат}
%\SetKwInput{KwIn}{Входные данные}
%\SetKwInput{KwOut}{Выходные данные}
%\SetKwIF{If}{ElseIf}{Else}{если}{тогда}{иначе если}{иначе}{конец условия}
%\SetKwFor{While}{до тех пор, пока}{выполнять}{конец цикла}
%\SetKw{KwTo}{от}
%\SetKw{KwRet}{возвратить}
%\SetKw{Return}{возвратить}
%\SetKwBlock{Begin}{начало блока}{конец блока}
%\SetKwSwitch{Switch}{Case}{Other}{Проверить значение}{и выполнить}{вариант}{в противном случае}{конец варианта}{конец проверки значений}
%\SetKwFor{For}{цикл}{выполнять}{конец цикла}
%\SetKwFor{ForEach}{для каждого}{выполнять}{конец цикла}
%\SetKwRepeat{Repeat}{повторять}{до тех пор, пока}
\SetAlgorithmName{Алгоритм}{алгоритм}{Список алгоритмов}

% Путь к директории с рисунками
\graphicspath{ {images/} }

% Подключение настроек листингов
%\input{../../texlect/lstconf}

\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Листинги программ}

\newenvironment{filecode}[1][]
{\minipage{\linewidth}% \begin{filecode}[#1]
\lstset{basicstyle=\ttfamily\footnotesize,frame=single,#1}}
{\endminipage}% \end{filecode}

\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}

\lstset{
    aboveskip=20pt,
    belowskip=20pt,
    language=C++,
    backgroundcolor=\color{white},   
    rulecolor=\color{black},
    numberstyle=\small,
    extendedchars=false,
    breaklines=true,
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    frame=lrtb,
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    xleftmargin=2em,
    framexleftmargin=1.5em,
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    morecomment=[l]{!\ }% Comment only with space after !
}

% Подключение tikz
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,trees,shapes}

% Рисунки PGFPlots
% (PGFPlots - a LaTeX package to create normal/logarithmic plots
% in two and three dimensions for LaTeX/TeX/ConTeXt)
\usepackage{pgfplots}

% Шрифты, которые доступны при подключении pscyr
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}     % TimesNewRomanPSMT
%\renewcommand{\rmdefault}{fac}     % Academy
%\renewcommand{\rmdefault}{fco}     % College
%\renewcommand{\rmdefault}{fcp}     % CooperPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fer}     % ERKurierPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fha}     % HandbookPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fjn}     % JournalPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{flz}     % Lazurski
%\renewcommand{\rmdefault}{fsv}     % SouvenirPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{ftx}     % TextbookPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fcr}     % CourierNewPSMT 
%\renewcommand{\rmdefault}{far}     % ArialMT 
%\renewcommand{\rmdefault}{fma}     % MagazinePSCyr

%\renewcommand{\familydefault}{\ttdefault}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

% Настройки полей страницы
\geometry{a4paper,top=20mm,bottom=20mm,left=35mm,right=10mm}

% Изменение глубины нумерации секций (по умолчанию - 2)
%\setcounter{secnumdepth}{1}
%\setcounter{tocdepth}{1}

% Цвета гиперссылок (чтобы не было рамок вокруг ссылок на формулы)
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.0,0,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.0,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,0}
\hypersetup{
        colorlinks, linkcolor={linkcolor},
        citecolor={citecolor}, urlcolor={urlcolor}
}

% Выравнивание и переносы 
\sloppy % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

% Межстрочный интервал
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Абзацный отступ (5 символов)
\parindent=1.0cm

% Разрыв между параграфами
%\setlength{\parskip}{1cm plus4mm minus3mm}

% Добавление точки после номера пункта
\titlelabel{\thetitle.\quad}

% Следующий блок переопределяет нумерацию страниц, удаляя номер
% со страницы с названием части
\makeatletter
\renewcommand\part{
    \if@openright
        \cleardoublepage
    \else
        \clearpage
    \fi
    \thispagestyle{empty} % изменение стиля страницы на empty
        \if@twocolumn
            \onecolumn
            \@tempswatrue
        \else
            \@tempswafalse
        \fi
    \null\vfil
    \secdef\@part\@spart}
\makeatother

% Расстояния вокруг формул
\makeatletter
\g@addto@macro\normalsize{%
      \setlength\abovedisplayskip{20pt}
      \setlength\belowdisplayskip{20pt}
      \setlength\abovedisplayshortskip{10pt}
      \setlength\belowdisplayshortskip{23pt}
}
\makeatother

\numberwithin{equation}{section}

\newcommand{\env}[1]{{\normalfont\texttt{#1}}}

% Начало документа
\begin{document}

% Переопределение названия: "Содержание" вместо "Оглавление"
\renewcommand{\contentsname}{Содержание}
\renewcommand{\figurename}{Рисунок}
\renewcommand{\listfigurename}{Список рисунков}
\renewcommand{\listtablename}{Список таблиц}

% Увеличим шрифты
\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont

% Начало титульного листа
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    Санкт-петербургский государственный политехнический университет\par
    Институт информационных технологий и управления\par 
    ИУС\par
    \par
\end{center}
\vspace{50mm}
% Вставьте сюда логотип университета
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.2\linewidth]{universitylogo.png}
\end{figure}
\begin{center}
{\bf \Large ОТЧЕТ ПО ЛАБОРАТОРНОЙ РАБОТЕ
\par}

\vspace{10mm}
{
    Разработка научно-технической документации в издательской системе \LaTeX
}

\vspace{10mm}
{
Направление: 090301 - Разработка ПО
}
\end{center}

\vspace{40mm}
Выполнил студент группы 13504/21 \hfill Ниязов Артур \par
%Руководитель, д.т.н  \hfill ФИО преподавателя \par


\vspace{40mm}
\begin{center}
    {Санкт-Петербург, \the\year \space г.}
\end{center}
\newpage

%\begin{abstract}
%    Текст задания можно удалить или оставить, но нельзя менять порядок заданий.
%Приятного выполнения тестовой работы.
%\end{abstract}

% Установка счетчика страниц с 3
\setcounter{page}{3} % удалить эту строку, если abstract не используется

% Содержание
\pdfbookmark{\contentsname}{toc}
\tableofcontents
\clearpage

\chapter{Тестирование общих знаний о \LaTeX}
По материалам лекций \textnumero ~1--3. 

\section{Обязательное задание}
С помощью \emph{verbatim} описать
структуру документа \verb!/texl/examples/thmtest/thmtest.tex!.
Перечислить основные команды, которые
используются в преамбуле документа и указать их назначение. При этом можно
использовать ненумерованные списки. Дать краткое описание документа.

\par
\textit{Документ thmtest.tex является примером оформления теорем, лемм,
    доказательств, следствий в соответствии со стандартами \AmS}
\begin{itemize}
    \item \verb!\usepackage[exercise]{amsthm}! --- \textit{Подключение 
       пакета LaTeX AMS}
    \item \verb!\theoremstyle{remark}! --- \textit{Стиль теорем,
       используемый для ремарк и примечаний}
    \item \verb!\theoremstyle{plain}! --- \textit{Основной стиль теорем.
       Используется для теорем, лемм, доказательств и т.д.}
    \item \verb!\swapnumbers! --- \textit{Перемещает положение номера
       с конца в начало}
    \item \verb!\newtheorem*{rmk}{Remark}! --- \textit{Объявление блока с 
          ремаркой без нумерации}
    \item \verb!\newtheorem{thm}! --- \textit{Определение блока теоремы}
    \item \verb!\newtheorem{prop}! --- \textit{Определение блока 
       утверждения}
    \item \verb!\newtheorem{lem}[thm]! --- \textit{Определение
          блока леммы с продолжением нумерации блока теорем}
    \item \verb!\newtheoremstyle{citing}! --- \textit{Определение нового
       стиля для ссылок/сносок}
    \item \verb!\addtolength{\textwidth}{8pt}! --- \textit{решение проблемы
        слишком длинных строк}
\end{itemize}

Использовать документацию по пакету \emph{amsthm}.
Описание продолжить до строки 129 (\verb!\maketitle!) включительно.

{
   \fontfamily{fac}\selectfont
\section{Задание по желанию}
Желательно оформить данный текст любым кириллическим шрифтом, кроме шрифта по
умолчанию.
}

\chapter[Тестирование знаний AMS-LaTeX]{Тестирование знаний \AmS-\LaTeX}
По материалам лекции \textnumero ~4.

\section{Обязательно}
\subsection{Пример окружения \emph{equation}}
2 выражения с нумерацией.
\begin{equation}
   E = mc^2
\end{equation}
\begin{equation}
   ax^2 + bx +c = 0
\end{equation}
\subsection{Пример \emph{eqnarray}}
3 выражения с подномерами a.), b.), c.)
\begin{subequations}
\begin{eqnarray}
   a + b = c \label{eq1} \\
   ax^2 + bx +c = 0 \\
   E = mc^2
\end{eqnarray}
\end{subequations}
\subsection{Ссылка на формулу}
Сослаться на первое выражение из предыдущего пункта
\ref{eq1}

\subsection{Пример \emph{align}}
Одно многострочное выражение с выравниванием по знаку <<=>>

\begin{align} 
E &=  mc^2 \\ 
ax^2 + bx + c &=  0
\end{align}

\subsection{Задание на выбор}
\subsubsection{Система уравнений с интегралами}

%\begin{equation*}
%   f(x)=\left\{
%      \begin{array}{1 1}
%
%      $$\iint_V \mu(u,v) \,du\,dv$$
%%      $$\iiint_V \mu(u,v,w) \,du\,dv\,dw$$
%%      $$\iiiint_V \mu(t,u,v,w) \,dt\,du\,dv\,dw$$
%%      $$\idotsint_V \mu(u_1,\dots,u_k) \,du_1 \dots du_k$$ 
%   \end{array}
%\end{equation*}

\begin{equation*}
   \left\{
  \begin{array}{l}
      \displaystyle\iint_V \mu(u,v) \,du\,dv \\
      \displaystyle\iiiint_V \mu(t,u,v,w) \,dt\,du\,dv\,dw
  \end{array}
  \right.\
\end{equation*}

\subsubsection{Матричное уравнение}
\begin{equation*}
 A_{m,n} =
 \begin{pmatrix}
  a_{1,1} & a_{1,2} & \cdots & a_{1,n} \\
  a_{2,1} & a_{2,2} & \cdots & a_{2,n} \\
  \vdots  & \vdots  & \ddots & \vdots  \\
  a_{m,1} & a_{m,2} & \cdots & a_{m,n}
 \end{pmatrix}
\end{equation*}


\section{Желательно}
Примеры \verb!gather! и \verb!multline!

\verb|gather|:
\begin{gather*}
  \sin^2x + \cos^2x =1\,,\\
  \tan\alpha = \frac{\sin\alpha}{\cos\alpha}\,.
\end{gather*}

\verb|multiline|:
\begin{multline*}
  \sin^2x +  0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 \\
  + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 + 0 +  \cos^2x =1\,.
\end{multline*}

\chapter{Тестирование знаний по оформлению иллюстраций и таблиц}
По материалам лекции \textnumero ~5.
\section{Вставка иллюстраций}
\subsection{Вставка 2-х иллюстраций рядом, с одной подписью}
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics[width=8.0cm]{gentoo}}
  \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics[width=5.0cm]{penguin}}
  \caption{A pictures of a Tux and Gentoo.}
\end{figure}

\clearpage
\subsection{Обтекание рисунка текстом}
\begin{wrapfigure}{r}{0.6\textwidth}
  \begin{center}
    \caption{Gentoo still compiling...}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{gentoo}
  \end{center}
\end{wrapfigure}
\blindtext

\clearpage
\section{Генерация рисунков из кода (tikz/pgfplots)}
\subsection{Загрузка данных из csv}

\DTLloaddb{testdb}{data.csv}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \DTLdisplaydb{testdb}
    \caption{Probability of events}
\end{table}

\clearpage
\subsection{График функции 2D}
С легендой.
\begin{figure} [h] 
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            xlabel={X},
            ylabel={Y},
            height=13cm,
            width=16cm,
            grid=major,
        ]		
        \addplot coordinates {
            (-1.000000,-1.000000)
            (-0.960000,-0.151000)
            (-0.860000,0.894000)
            (-0.790000,0.986000)
            (0.220000,0.895000)
            (0.500000,0.500000)
            (0.930000,-0.306000)
        };        
        \addlegendentry{Прямая}
        \addplot coordinates {
            (-0.900000,0.634172)
            (-0.800000,1.000835)
            (-0.700000,1.082866)
            (-0.600000,1.163237)
            (-0.500000,1.216097)
            (-0.400000,1.242664)
            (-0.300000,1.244160)
            (-0.200000,1.221804)
            (-0.100000,1.176818)
            (0.000000,1.110422)
            (0.200000,0.918280)
            (0.300000,0.794765)
            (0.400000,0.654883)
            (0.500000,0.500000)
            (0.600000,0.331408)
            (0.700000,0.150401)
            (0.800000,-0.041729)
            (0.900000,-0.243689)
        };        
        \addlegendentry{Полином Лагранжа}
        \addplot coordinates {
            (-0.900000,0.640055)
            (-0.800000,0.985565)
            (-0.700000,0.993233)
            (-0.600000,1.010405)
            (-0.500000,1.032482)
            (-0.400000,1.054589)
            (-0.300000,1.071854)
            (-0.200000,1.079401)
            (-0.100000,1.072358)
            (0.000000,1.045850)
            (0.200000,0.914946)
            (0.300000,0.801950)
            (0.400000,0.660780)
            (0.500000,0.500000)
            (0.600000,0.326980)
            (0.700000,0.144229)
            (0.800000,-0.046962)
            (0.900000,-0.245299)
        };        
        \addlegendentry{Сплайн}
        \draw[green,dashed,thick] (axis cs:-1.0,0.6) rectangle (axis cs:0.25,1.4);
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \caption{Пример графика 2D, созданного при помощи PGFPlots} 
  \label{img:pgfplot_example_1}  
\end{figure}
\subsection{График функции 3D}
Добавить график функции 3D в приложение \ref{AppendixA1}

Все рисунки должны иметь подрисуночную подпись и попасть в раздел <<Список
рисунков>>.

\clearpage
\section{Таблицы}

\subsection{Загрузка из csv}
Загрузить данные из csv (по крайней мере 3 столбца). Данные оформить как
таблицу с помощью окружения \emph{tabular}.

\DTLloaddb{db}{data2.csv}
\begin{tabular}{| l | l | l |}
%  \DTLforeach*{db}{
%      \Field1=field1,
%      \Field2=field2,
%      \Field3=field3}{
%         \Field1 & \Field2 & \Field3   
%  }\\
  \DTLforeach{db}{%
    \f1=field1,%
    \f2=field2,%
    \f3=field3%
  }{
     \\
    \f1 & \f3 & \f2
  }
\end{tabular}


%\csvautotabular{data2.csv}
%\begin{tabular}{l|c}%
%    \bfseries Person & \bfseries Matr.~No.% specify table head
%    \csvreader{data2.csv}{}% use head of csv as column names
%    {\\\hline\givenname\ \name & \matriculation}% specify your coloumns here
%\end{tabular}


\subsection{Многостраничная таблица}
Строки могут повторяться, но таблица должна быть размещена по крайней мере на
трех страницах приложения.
Добавить многостраничную таблицу в приложение \ref{AppendixA2}

\chapter{Тестирование знаний по оформлению программной документации}
По материалам лекции \textnumero ~6.

\section{Оформление листингов кода}
\clearpage
\subsection{Пример кода с помощью \emph{lstlisting}}
Код может быть на любом языке программирования, поддерживаемом пакетом
\emph{listings}.
\begin{lstlisting}
   pure function MaxRowNum(A) result(coord)
      real(R_), intent(in)      :: A(:,:)
      real(R_)                  :: MaxVal
      integer                   :: N, M, coord, i, j
      N = size(A,dim=1)
      M = size(A,dim=2)
      MaxVal = A(1,1)
      coord = 1
      do i=1,N
         do j=1,M
            if(MaxVal < A(i,j)) then
               MaxVal = A(i,j)
               coord = i
            end if
         end do
      end do
   end function
\end{lstlisting}

\clearpage
\subsection{Вставка кода из файла с помощью \emph{lstinputlisting}}
Использовать команду \verb!\lstinputlisting! для вставка фрагмента кода из
файла. Под листингом должна присутствовать подпись с указанием названия файла.
Должно быть извлечено 5-10 строк кода из файла, содержащего значительно больше
строк (выбор строк осуществляется с помощью ограничений \verb!firstline! и
\verb!lastline!).
\lstinputlisting[language=Fortran, firstline=30, lastline=37]{work.f90}


Полный код программы (то есть без ограничений \verb!firstline! и
\verb!lastline!) должен войти в приложение \ref{AppendixB}

Таким образом в раздел <<Список листингов>> в конце работы попадет 3 листинга.
Консольный вывод данной программы необходимо оформить с помощью \verb!\verbatim!

\begin{lstlisting}
           3           3
 Maximal values in a same rows
\end{lstlisting}

\section{Алгоритмы и псевдокод}
\subsection{Алгоритм}

\begin{algorithm}[H]
 \KwData{this text}
 \KwResult{how to write algorithm with \LaTeX2e }
 initialization\;
 \While{not at end of this document}{
  read current\;
  \eIf{understand}{
   go to next section\;
   current section becomes this one\;
   }{
   go back to the beginning of current section\;
  }
 }
 \caption{How to write algorithms}
\end{algorithm}

\chapter{Цитирование и библиография}
Библиография, оформленная в соответствии с требованиями ГОСТ.

Expx \cite{web:git}
Мой блог \cite{web:blog}

\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

\bibliographystyle{utf8gost705u}
\bibliography{research_report}

\clearpage

\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures

\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables									% Список таблиц
\newpage

\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список листингов программ}
\lstlistoflistings

\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список алгоритмов}
\listofalgorithms

\appendix
\chapter{Иллюстрации и таблицы}\label{AppendixA}
\section{График функции 3D}\label{AppendixA1}

\begin{figure} [h] 
\pgfplotsset{
    colormap={testcolor}{
        color(0cm)=(blue);
        color(1cm)=(red);
        color(2cm)=(green!75!red)
    }
}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
        [
            xlabel={X},
            ylabel={Y},
            height=13cm,
            width=13cm,
            grid=major,
        ]		
\addplot3[surf,]
%{exp(-x^2-y^3)*x^3};
{2*x*y/(x*x+3*y*y)};
%{x+y};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
  \caption{Пример графика 3D, созданного при помощи PGFPlots} 
  \label{img:pgfplot_example_2}  
\end{figure}
\newpage
\section{Многостраничная таблица}\label{AppendixA2}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|l|}
\caption[Feasible triples for a highly variable Grid]{Feasible triples for 
highly variable Grid, MLMMH.} \label{grid_mlmmh} \\

\hline \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Time (s)}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Triple chosen}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Other feasible triples}} \\ \hline 
\endfirsthead

\multicolumn{3}{c}%
{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- continued from previous page}} \\
\hline \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Time (s)}} &
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Triple chosen}} &
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Other feasible triples}} \\ \hline 
\endhead

\hline \multicolumn{3}{|r|}{{Continued on next page}} \\ \hline
\endfoot

\hline \hline
\endlastfoot

0 & (1, 11, 13725) & (1, 12, 10980), (1, 13, 8235), (2, 2, 0), (3, 1, 0) \\
2745 & (1, 12, 10980) & (1, 13, 8235), (2, 2, 0), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
5490 & (1, 12, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
8235 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
10980 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
13725 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
16470 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
19215 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
21960 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
24705 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
27450 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
30195 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
32940 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
35685 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
38430 & (1, 13, 10980) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
41175 & (1, 12, 13725) & (1, 13, 10980), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
43920 & (1, 13, 10980) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
46665 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
49410 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
52155 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
54900 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
57645 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
60390 & (1, 12, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
63135 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
65880 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
68625 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
71370 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
74115 & (1, 12, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
76860 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
79605 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
82350 & (1, 12, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
85095 & (1, 12, 13725) & (1, 13, 10980), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
87840 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
90585 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
93330 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
96075 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
98820 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
101565 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
104310 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
107055 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
109800 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
112545 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
115290 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
118035 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
120780 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
123525 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
126270 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
129015 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
131760 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
134505 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
137250 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
139995 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
142740 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
145485 & (1, 12, 16470) & (1, 13, 13725), (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
148230 & (2, 2, 2745) & (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
150975 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
153720 & (1, 12, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
156465 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
159210 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
161955 & (1, 13, 16470) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
164700 & (1, 13, 13725) & (2, 2, 2745), (2, 3, 0), (3, 1, 0) \\
\end{longtable}
\end{center}

\chapter{Листинг программного кода}\label{AppendixB}
\lstinputlisting[language=Fortran]{work.f90}
\end{document}
